左報再狙擊裁判官何俊堯 指調職「升級加薪」 憂與「黃官」勾結

//曾遭民建聯立法會議員葛珮帆及周浩鼎投訴的裁判官何俊堯，昨日傳出調職高等法院，暫不會審理刑事案。由中聯辦控制的《大公報》、《文匯報》再度發炮，大篇幅報道何調職，形容是「黃官」獲「升級加薪」，《大公》頭版刊出題為「屢輕判暴徒激公憤 『黃官』何俊堯升級加薪」報道，《文匯》引述港區全國人大代表盧瑞安指出，憂何利用職權與其他「黃官」互相勾結。葛珮帆在《大公》報道中批評，很多法官的判決有極大爭議，要求設量刑委員會以免刑事案件判刑過輕重覆發生。港大法律學院首席講師張達明今早在商台節目回應，如委員會的目的單純為了干預法官判刑，做法是「摧毀香港法治和司法獨立」。

裁判官何俊堯被調職，由裁判法院轉往高等法院，處理原訟庭刑事案件的排期事宜，職銜為「刑事案件排期法官」，意味何暫時不會審理刑事案件。《大公》在報道中強調，何的月薪由約 13.6萬至 16.4萬，增至新職的 22.5 萬。報道引述「司法界人士」指何官新崗位負責處理控辯雙方文件的行政工作包括派案，決定案件由審案嚴厲的「釘官」或審案寬鬆的「放官」審理，「若黑暴案在裁判法院判被告罪成，被告上訴高院，屆時會唔會有人將案件派畀黃絲法官呢？值得關注。」//

何官做原訟庭分案喎
同埋上訴庭一早紅到仆街